<bashdungeon>
  
	<pergamena>
		<testo>Affianca al comando "ls" il parametro "-a" per visualizzare tutti gli oggetti all'interno della stanza, compresi quelli... invisibili!?</testo>
	</pergamena>
  
	<pergamena>
		<testo>Affianca al comando "cd" il path della stanza nella quale desideri spostarti.
Esempio: la stanza principale si trova al path "/".</testo>
	</pergamena>

	<pergamena>
		<testo>Per spostare un oggetto presente nella tua stanza in un'altra è possibile utilizzare il comando "mv" seguito dal nome dell'oggetto da muovere e dal path della stanza scelta. Potresti non essere in grado di spostare tutto...</testo>
	</pergamena>

  <pergamena>
    <testo>Per rinominare un oggetto presente nella tua stanza è possibile utilizzare il comando "mv" seguito dal nome dell'oggetto da rinominare e dal nome che gli si vuole assegnare. Potresti non essere in grado di rinominare tutto...</testo>
  </pergamena>
  
	<pergamena>
		<testo>Alcuni oggetti sono Eliminabili, potrai farlo utilizzando il comando "rm" seguito dal nome dell'oggetto da eliminare.</testo>
	</pergamena>
  
  
	<pergamena>
		<testo>Puoi unire alcuni oggetti, creando un archivio con essi, utilizzando il comando "tar" seguito da "-cf", dal nome dell' archivio (il nome deve terminare con ".tar") e dal nome degli oggetti che vuoi unire.</testo>
	</pergamena>
	<pergamena>
		<testo>Puoi unire alcuni oggetti in archivio e comprimerlo utilizzando il comando "tar" seguito da "-zcf", dal nome dell' archivio compresso (il nome deve terminare con ".tar.gz") e dal nome degli oggetti che vuoi unire e comprimere.</testo>
	</pergamena>
	
	<pergamena>
		<testo>Puoi separare gli oggetti contenuti in un archivio utilizzando il comando "tar" seguito da "-xf" e dal suo nome.</testo>
	</pergamena>
	
	<pergamena>
		<testo>Puoi separare gli oggetti contenuti in un archivio compresso utilizzando il comando "tar" seguito da "-zxf" e dal suo nome.</testo>
	</pergamena>

  <pergamena>
    <testo>Per controllare se una pergamena contiene una determinata parola al suo interno utilizza il comando "grep" seguito dalla parola desiderata e dal nome dell' oggetto in cui si vuole effettuare il controllo.
ES: grep parola pergamena</testo>
  </pergamena>
  <pergamena>
    <testo>Puoi controllare se una pergamena inizia con una determinata parola utilizzando il comando "grep" seguito dalla parola, preceduta dal simbolo "^", e dal nome della pergamena
ES: grep ^parola pergamena</testo>
  </pergamena>
  <pergamena>
      <testo>Puoi controllare se una pergamena finisce con una determinata parola utilizzando il comando "grep" seguito dalla parola, seguita dal simbolo "$", e dal nome della pergamena
ES: grep parola$ pergamena</testo>
  </pergamena>
  <pergamena>
    <testo>Se, utilizzando il comando grep, vuoi controllare non solo una singola pergamena ma tutte le pergamene in una stanza puoi scrivere al posto del nome della pergamena "." oppure "*"
ES: grep parola *</testo>
  </pergamena>
    <pergamena>
    <testo>Se, utilizzando il comando grep, inserisci nella parola da cercare il simbolo "." esso verrà letto come "qualsiasi carattere".
ES:  grep p.zza *   Ricerca la presenza di parole che iniziano con "p" e finiscano con "zza" (pizza, pazza, puzza etc..)</testo>
  </pergamena>
  
      <pergamena>
    <testo>Se utilizzando il comando grep inserisci nella parola da cercare il simbolo "*" esso verrà letto come "qualsiasi gruppo di caratteri".
ES: grep pa* .    Ricerca la presenza di un gruppo di caratteri che inizia con "pa" (es. palla, pa pi pu, pa etc..)</testo>
  </pergamena>
  
        <pergamena>
    <testo>Se trovi un oggetto Gigante puoi riportarlo alla sua grandezza iniziale creando un archivio compresso</testo>
  </pergamena>
          <pergamena>
    <testo>Qualcuno ha rotto delle chiavi.. Se trovi dei frammenti di chiave puoi aggiustarla creando un archivio con tutti e tre i pezzi di chiave</testo>
  </pergamena>
  
  
  	<pergamenaTutorial>
      <nome>Cd</nome>
		<testo>Se vuoi spostarti in una stanza adiacente puoi usare il comando "cd" seguito dal suo nome.
Scrivendo il comando "cd .." ti sposterai nella stanza adiacente più vicina a quella principale.</testo>
	</pergamenaTutorial>
  
  <pergamenaTutorial>
    <nome>Ls</nome>
		<testo>Utilizza il comando "ls" per vedere tutti gli oggetti e i personaggi della stanza in cui ti trovi.
Il nome delle stanze adiacenti viene segnato in blu.. Sarà possibile potersi spostare in qualche modo?</testo>
	</pergamenaTutorial>
  
    <pergamenaTutorial>
    <nome>Sinistra</nome>
		<testo>Inizialmente aveva un senso, ma ad un tratto c'era scritto Fine..</testo>
	</pergamenaTutorial>
    
      <pergamenaTutorial>
    <nome>Centrale</nome>
		<testo>All' inizio pensavo finisse con Fine, invece finisce con: ad un tratto</testo>
	</pergamenaTutorial>
    <pergamenaTutorial>
    <nome>Destra</nome>
		<testo>ad un tratto mi dimenticai di iniziare con la lettera maiuscola, ma adesso ho ripassato le regole. Inizialmente è scritto bene, ma non Fine</testo>
	</pergamenaTutorial>

  <npc>
    <nome>SirGiorgioNPC</nome>
    <testoDialogo>Finalmente ti sei svegliato!
Non ti ho mai visto da queste parti, io sono Sir Giorgio, piacere di conoscerti!
Sembra che tu abbia battuto la testa, riesci a camminare? Lascia che ti aiuti, ti basta cliccare su un punto della stanza per spostarti.. 
..e visto che ci sei puoi anche provare ad interagire con alcuni oggetti..
..Per esempio, hai notato le pergamene qui in giro? Raggiungile e prova a leggerle!</testoDialogo>
  </npc>
    
  <npc>
    <nome>keyNPC</nome>
    <testoDialogo>La porta è bloccata..
Non riesco a trovare la chiave, eppure ero sicuro stesse in questa stanza!
Che fai li impalato? Aiutami a cercarla in giro, mentre io continuo a guardare qui dentro
Se la vedi portala in questa stanza.</testoDialogo>
  </npc>
  
  <npc>
    <nome>CrudelioDeMonNPC</nome>
    <testoDialogo>Alcuni dei miei cappot... cuccioli sono scappati.
Ho già controllato la stanza qui vicino, era vuota e dunque l' ho chiusa.. Sai, per restringere il campo di ricerca..
Come? ti serve entrarci? Fortunatamente il sottoscritto Crudelio De Mon è dell' umore adatto.
Porta qui le pellicce di quei cagn.....olini.. e ti aprirò la porta ;)</testoDialogo>
  </npc>
  
  <npc>
    <nome>SirC.H.NPC</nome>
    <testoDialogo>Ciao, sono Sir C. H. !
Come? sono in mezzo? Aspettavo proprio uno come te !
Adoro fare indovinelli alle persone, ma nessuno passa mai di qua..
Se risponderai correttamente mi sposterò, promesso!</testoDialogo>
  </npc>

  <npc>
  <nome>bodyguardNPC</nome>
  <testoDialogo>Altolà! quest' area non è sicura.
La zona è piena di trappole nascoste, non è sicuro avviarsi in questa direzione.
Sin quando queste trappole resteranno qui non potrò farti passare, la sicurezza prima di tutto.</testoDialogo>
  </npc>

</bashdungeon>